是咁的，我是一個想突破低薪嘅QA狗

大家好，想喺呢度呻一呻。首先介紹下小弟嘅背景. 巴打從21歲就一直做類似admin同data entry嘅職位。做咗足足六年一直都好憎做呢一行，本來以為就會係咁做一世，覺得好無奈又冇信心轉job。

好彩舊年10月公司又想請人做測試(QA)，開左internal application。肥佬左大學final year嘅我，希望擺在我眼前我梗係直刻申請。in完咁啱竟然又被我成功入左調左去入IT team。不過都冇咩出奇，我撞彩嘅原因都係因為我熟識公司嘅software。雖然呢9個月做左一段時間學曉左啲skill，例如，manual testing, selenium , basic SQL, agile methodology。但係我其實覺得自己嘅進展仲係慢得很。由於我地QA隊伍都係成立不久, 所以公司冇乜QA training。

薪水暫時就係25k英磅，我唔想一世做一個junior QA。點樣先可以突破呢個位？？27歲的我miss左咁多機會，我唔知道點先可以追得上其他同齡同職巴絲嘅level。今日我求其網上查40k嘅要求成個人呆曬，都唔知點可以爬上去。係咪一定要學編程？望求高手多多指教。講嚟講去我都唔係好清楚自己想噏乜 。點都好，分享左都算舒緩左感情。Thanks for reading. 咪住....呢個post應該係發喺學術台定係上班台???

P.S. 如果我中文怪怪地，請見諒。我係英國大㗎(no I'm not a 鬼佬)。打左咁多中文都幾攰下.(Believe it or not, it took me ~30 minutes?) 想搵同行嘅人有時傾下計！@tgBada (不過有時差，slow reply）若有IT狗嘅tg gp, 請介紹 (or we can make one?)。

25k 英鎊? qa director ?

係咪年薪

唔係。我只係一個qa tester, 我地冇qa lead. 隨左我仲有兩個人做qa. we have 6 developers including a lead developer.

yes 我應該寫清楚啲

其實 好多 job req 都係純粹 list 晒 所有 skills 出黎
因為好多 hr 都唔知要乜
所以你識裡面部分既話都ok

做QA 搵唔到食